%LECON: 104; 108
On peut s'intéresser à des sous-groupes particuliers : les plus petit (au sens de l'inclusion) qui contiennent un certain nombres d'éléments \cite{Calais}. Les sous-groupes, et plus généralement les groupes, engendrés par une famille d'éléments ce qui nous donne quelques propriétés spécifiques.

\begin{definition}[Sous-groupe engendré]
	Soient $G$ un groupe et $S$ une partie non vide de $G$. On note $\mathcal{H}_S$ l'ensemble des sous-groupes de $G$ contenant $S$ et on pose $\left<S\right> = \cap_{H \in \mathcal{H}_S} H$ le sous-groupe engendré par $S$ \textblue{(c'est bien un sous-groupe)}.
\end{definition}

Lorsqu'on ordonne l'ensemble des sous-groupes de $G$ via l'inclusion $\left<S\right>$ est le plus petit des sous-groupes contenant $S$.

\begin{definition}[Groupes monogènes et type fini]
	Soit $G$ un groupe.
	\begin{enumerate}
		\item Si $S$ est une partie non vide de $G$ telle que $\left<S\right> = G$, on dit que $S$ est une partie génératrice de $G$, ou que $S$ est un ensemble de générateurs de $G$ ou encore que $S$ engendre $G$.
		\item S'il existe $x \in G$ tel que $\left<x\right> = G$, alors $G$ est monogène.
		\item S'il existe $S$ une partie finie non vide de $G$ telle que $S$ engendre $G$, alors $G$ est de type fini.
	\end{enumerate}
\end{definition}

On remarque qu'un groupe fini est nécessairement de type fini. Mais la réciproque est fausse: $\Z$ est de type fini puisqu'il est engendré par $\{1\}$ mais il n'est pas fini.

\begin{definition}[Groupe cyclique]
	On appellera groupe cyclique tout sous-groupe monogène fini.
\end{definition}

\begin{definition}[Ordre]
	Soit $G$ un groupe quelconque et $x$ un élément de $G$.
	\begin{itemize}
		\item Si le sous-groupe de $G$ engendré par $x$ est de cardinal infini, on dit que $x$ est d'ordre infini dans $G$.
		\item Si le sous-groupe de $G$ engendré par $x$ est de cardinal fini, on dit que $x$ est d'ordre fini dans $G$ et le cardinal de $\left< x \right>$ s'appelle l'ordre de $x$ dans $G$.
	\end{itemize}
\end{definition}

\begin{ex}[Exemple d'ordre dans un groupe]
	Nous donnons quelques exemples d'ordre d'un élément d'un groupe
	\begin{itemize}
		\item Dans tout groupe $G$, le seul élément d'ordre $1$ est l'élément neutre.
		\item Dans $\Z$, tout élément non  nul est d'ordre infini.
		\item Dans $\mathfrak{S}_{3}$, les éléments $\tau_1, \tau_2, \tau_3$ sont d'ordre $2$ et les éléments $\sigma_1, \sigma_2$ sont d'ordre $3$.	
	\end{itemize}
\end{ex}